{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073110",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉무동 고분군_1"
    },
    "text": "大邱広域市東区鳳舞洞の古墳群は三国時代と高麗時代の遺跡地として知られています。この古墳群は約60,213.1㎡の面積を持っているが、東西の長さは約600m、南北の長さは約300mです。丘の上には楕円模様で130基あまりの古墳が集まっています。2003年にはヨンシン学校の敷地を整理する過程で、古墳群で様々な遺物が発掘されました。この中には小型封土分5基、石槨墓(せっかくぼ)7期、高麗石槨墓(せっかくぼ)4基、土坑墓1基あります。封土の方はアプトゥキ式石室構造を持っており、主室の4の壁は大型パンサンソクを下に積んで上に小さなハルソクを平らに積んでおきました。入口部はエッジ部に板のように生じたハルソクを立てて内側には薄いハルソクに閉ざされています。石槨墓(せっかくぼ)はハルソクを平らに築いた竪穴式構造を持っており、床は授賞空間と副葬品の安置空間の間に石で支えた隔壁を置いて造成されました。このような隔壁構造を通じて、当該古墳の造成時期が5~6世紀であることを確認することができました。このような古墳の造成時期を通じて当時流行した章法などを研究することができます。結局、2006年4月20日にはこの古墳群が大邱広域市の記念物に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古墳群はどの時代の遺跡ですか？",
            "answer": "この古墳群は三国時代と高麗時代の遺跡です。"
        },
        {
            "question": "古墳群の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "古墳群の面積は約60,213.1㎡です。"
        },
        {
            "question": "古墳群には何基の古墳がありますか？",
            "answer": "古墳群には約130基の古墳があります。"
        },
        {
            "question": "古墳群の長さは東西で何メートルですか？",
            "answer": "古墳群の長さは約600メートルです。"
        },
        {
            "question": "古墳群の長さは南北で何メートルですか？",
            "answer": "古墳群の長さは約300メートルです。"
        },
        {
            "question": "古墳群からどのような遺物が発掘されましたか？",
            "answer": "古墳群からは小型封土分5基、石槨墓7期、高麗石槨墓4基、土坑墓1基などの遺物が発掘されました。"
        },
        {
            "question": "封土の方はどのような構造を持っていますか？",
            "answer": "封土の方はアプトゥキ式石室構造を持っており、壁は大型パンサンソクと小さなハルソクで積み上げられています。入口部は板のようなハルソクで閉ざされています。"
        },
        {
            "question": "石槨墓はどのような構造を持っていますか？",
            "answer": "石槨墓はハルソクを平らに築いた竪穴式構造を持っており、授賞空間と副葬品の安置空間の間に隔壁があります。"
        },
        {
            "question": "この古墳群はいつ頃造成されたと考えられていますか？",
            "answer": "この古墳群は5~6世紀に造成されたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "この古墳群は何年に記念物に指定されましたか？",
            "answer": "この古墳群は2006年に記念物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 382,
        "QA": 381
    }
}